\documentclass[
    12pt
    ]{report}
\usepackage{titling}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
 \geometry{
 a4paper,
 left=25.4mm,
 right=25.4mm,
 top=25.4mm,
 bottom=25.4mm
}

\usepackage{microtype}
\usepackage{changepage} % Allows for the adjustwidth environment
\usepackage{csquotes} % Adds support for quotation?
% \usepackage{xcharter} % Sets font to a nice one
\usepackage{amssymb} % Adds div symbols like \square

\setcounter{secnumdepth}{2} %disables the section numbering
\setcounter{tocdepth}{3}

% Selects spacing
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\setstretch{1.5} % For Microsoft Word like spacing

\usepackage{needspace} % For keeping sections together
\usepackage[main=norsk,english]{babel}


%Fix section spacing
\usepackage[explicit]{titlesec}
\titlespacing{\section}{0pt}{70pt}{\parskip}
\titleformat{\chapter}{\Huge\bfseries}{}{0pt}{#1} % formats chapters
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{0pt}


\titleformat{\subsection}{\normalfont\large\bfseries}{}{0em}{#1 \thesubsection}


\usepackage[skip=10pt, indent=0pt]{parskip} % Sets the spacing between paragraphs


\title{Oppgavesett 1\\ \large naturlig deduksjon av setningslogikk\\ \Large \emph{Oppvarmingsoppgaver og Nivå 1}}
\author{Severin Gartland og OpenAI o3-mini}
\date{28.02.2025}

\usepackage{hyperref} % Needed for Pandoc sections, also hides the colorboxes on citations

% \newcommand{\reit}[1]{\by{\ndref{#1} Reit}{}}

% \input{helpers/fitch-setup} % Sets up the fitch environment

\newcommand{\myrules}{
    \ndrules
    \def\r{\by{Reit}}
    \def\ai{\by{$\land$Intro}}
    \def\ae{\by{$\land$Elim}}
    \def\oi{\by{$\lor$Intro}}
    \def\oe{\by{$\lor$Elim}}
    \def\ii{\by{$\to$Intro}}
    \def\ie{\by{$\to$Elim}}
    \def\ni{\by{$\neg$Intro}}
    \def\dne{\by{DN Elim}}
    \def\bi{\by{$\leftrightarrow$Intro}}
    \def\be{\by{$\leftrightarrow$Elim}}
    \def\botI{\by{INVALID MOVE}} % To Handle common GPT error
    \def\botE{\by{INVALID MOVE}} % To Handle common GPT error
    \def\raa{\by{INVALID MOVE}} % To Handle common GPT error
}
\newcommand{\myformat}[2]{#2 #1}
\usepackage[rules=myrules,justformat=myformat]{fitch}


\hypersetup{
        pdfauthor={\theauthor},
    hidelinks,
        pdfcreator={LaTeX}
}



\usepackage{fancyhdr}
\fancypagestyle{plain}{%  the preset of fancyhdr 
    \fancyhf{} % clear all header and footer fields
    \fancyfoot[L]{\thedate}
    \fancyfoot[R]{\thepage}
    \fancyhead[R]{\theauthor}
    \fancyhead[L]{Oppgavesett 1: Oppvarmingsoppgaver og Nivå 1}
}
\pagestyle{plain}


\usepackage{subfiles}


\renewenvironment{abstract}{}%
     {\par%\vfil\null\endtitlepage
     }
  
\begin{document}

\maketitle

\tableofcontents

\chapter{Oppgavesett 1: Oppvarmingsoppgaver og Nivå 1}

\begin{abstract}
    Hei, her er ett sett med oppgaver for naturlig deduksjon for setningslogikk. Dette er jo noe som ofte behøver mye mengdetrening for å mestres, så jeg håper at dette settet kunne muliggjøre det.

    Oppgavesettet er delt inn i seksjoner basert på vanskelighetsgrad. Men inndelingen er ganske løs, så noen oppgaver kan være vanskeligere eller lettere enn nivået tilsier.


    \bigskip
    \emph{OBS!} En generativ AI modell (o3-mini fra OpenAI) ble brukt for å generere utkast til oppgaver, som da har blitt bearbeidet til de du finner i dette settet. Jeg har prøvd å gå over alle oppgavene og løsningsforslagene for å sikre at de er korrekte og forståelige, men jeg kan ikke garantere at oppgavene ikke inneholder feil eller er upresise. Håper likevel at det kommer til nytte.
\end{abstract}

\subfile{exercises/warm-up-proofs.tex}
\newpage
\subfile{exercises/easy-proofs.tex}

\end{document}